---
layout: base
title: 무료웹툰 미리보기 사이트 추천
image: /assets/img/blog/free-webtoon.png
description: >
  개인적으로 경험한 속도가 빠른 무료웹툰 미리보기 사이트 TOP3 추천드립니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/free-webtoon
tags: 
  - 웹툰
  - 카피툰
  - 위크툰
  - 늑대닷컴
---

## 무료웹툰 미리보기 사이트 추천

무료 웹툰 사이트들이 많이 있고, 또 지금도 생겨나고 있는 사이트들이 많습니다. 하지만 좀 유명한 
웹툰 사이트들의 경우, 사용자가 많기 때문에 트래픽이 몰려 속도가 많이 느리다는 단점이 있습니다.

이 번에는 트래픽 대비 속도가 빠른 무료 웹툰 사이트들을 정리해보려합니다. 제가 개인적으로 
경험하고, 느껴본 속도를 비교해서 추천해보도록 하겠습니다.

<hr>

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='무료 웹툰 사이트 링크 모음 (Free Webtoon Site Links)' description='웹툰 사이트 링크 및 무료 웹툰 사이트 링크를 제공하고 주기적으로 업데이트 합니다.' url='navy-apple.com' internal_url='/tips/internet-mobile/webtoon-site' bg_img_url='/assets/img/blog/webtoon.jpg' %}

일전 제 블로그에 **무료 웹툰 사이트 링크 모음(Webtoon Site Links)**이라는 글이 있는데요, 이 글 하단에 보면 5개의 무료 웹툰 사이트를 추천 해 놓았습니다. 여기서 추천했던 사이트들의 경우, 사용자 트래픽이 많고 유명한 사이트들을 추천 해놓았습니다.

하지만 이 글에서 소개한 사이트의 경우 사용자 트래픽이 아무래도 많기 때문에 사이트의 속도가 느린 경우가 많습니다. 사이트 자체의 속도는 둘째 치고 웹툰 이미지들을 로딩하는데에도 엄청난 시간이 소요되기 때문에 보는 사람 속터지게 합니다.

그럼 바로 개인적으로 생각하는 **속도 빠른 웹툰 사이트 TOP3** 소개해드리도록 하겠습니다.

### 늑대닷컴 [바로가기](/tips/internet-mobile/wolf)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='늑대닷컴' description='늑대닷컴은 네이버웹툰 다음웹툰 카카오웹툰 레진코믹스 짬툰 투믹스 탑툰 만화책 미리보기 및 다시보기를 제공합니다.' url='wfwf.com' internal_url='/tips/internet-mobile/wolf' bg_img_url='/assets/img/blog/wolf.png' %}

첫 번째 사이트는 **늑대닷컴**입니다. 이 사이트도 사실 유명하기도하고 사용자 트래픽도 많은 편입니다.
하지만, 사이트를 잘 구축해서 그런지는 모르겠지만 타 사이트와 비교했을 때 상당히 빠른 속도를 자랑하고,
이미지 로딩 속도도 상당히 빠릅니다.

또한 컨텐츠가 다양해서 여러가지 장르의 웹툰을 즐길 수 있다는 것이 가장 큰 장점이라고 생각합니다.

```
1. 연재 & 완결 웹툰
2. 일본 만화책
3. 포토툰
```

위와 같은 카테고리의 컨텐츠를 보고 싶다면 꼭 추천드리는 사이트입니다.

### 카피툰 [바로가기](/tips/internet-mobile/copytoon)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='카피툰' description='카피툰은 네이버웹툰 다음웹툰 카카오웹툰 레진코믹스 짬툰 투믹스 탑툰 만화책 미리보기 및 다시보기를 제공합니다.' url='copytoon.com' internal_url='/tips/internet-mobile/copytoon' bg_img_url='/assets/img/blog/copytoon.png' %}

요즘은 대부분의 사람들이 스마트폰으로 웹툰을 즐기는 경우가 많습니다. 만약 스마트폰으로 웹툰을 즐기시는 경우라면
카피툰을 추천드립니다. 그 이유는 아무래도 카피툰의 경우, `UI/UX`가 스마트폰에 잘 만춰진 사이트이기 때문입니다.

PC를 통해서 웹으로 접근을 했을 때는 잘 모르겠지만, 스마트폰을 카피툰의 접속해본 경험으로는 상당히 빠른 속도록 
로딩이 되는 것을 확인할 수 있었습니다. 또한 웹툰을 클릭하여 이미지가 얼마나 빠르게 로딩이 되는지, 로드에 실패하는 
이미지는 없는지 등을 확인해 봤을 때, 누락되거나 짤린 이미지는 없었던 것 같습니다.

```
1. 웹툰을 스마트폰에서 보기에 최적화 되어 있다.
2. "TOP 100"이라는 섹션을 두어서 인기있는 웹툰을 모았다.
3. "마이툰"이라는 기능을 넣어 즐겨찾기를 할 수 있다.
```

위 3가지가 카피툰의 장점이고, 위 장점이 마음에 드신다면 카피툰에서 웹툰을 보시는 것을 추천드립니다.

### 위크툰 [바로가기](/tips/internet-mobile/weektoon)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='위크툰' description='어느곳보다 빠르게 업로드 되는 웹툰 미리보기 사이트 위크툰!' url='week.com' internal_url='/tips/internet-mobile/weektoon' bg_img_url='/assets/img/blog/week-for-link.png' %}

위크툰은 밤토끼 이후에 가장 처음 접했던 웹툰 사이트입니다. 그만큼 오래되었다고 생각합니다. 오래된 만큼 
사이트 최적화가 잘되어있습니다. 위크툰 또한 카피툰과 동일하게 `UI/UX`가 스마트폰에 맞춰져 있습니다.

위크툰의 경우, 관리하는 인원이 많기 때문인지는 몰라도 웹툰 업데이트 속도가 다른 웹툰 사이트에 비해 굉장히 빠릅니다.
최신 미리보기 웹툰을 빨리보고 싶어하는 유저에게 가장 좋은 사이트라고 생각합니다.

#### 마무리

**웹툰 미리보기 웹툰 사이트 TOP3**에 대해서 알아보았는데요. 뭔가 정보가 부족하거나 추가되었으면 
좋겠는 사이트가 있다면 댓글 남겨주시면 감사하겠습니다.
